陶傑勁串韓國瑜, 鼓勵台灣年輕人

陶傑 Channel
· 1 小時 ·

【選想像力】
台灣總統大選，投票在即，台灣民意調查各項，由於幕後有外部勢力的網軍攪局，形勢相當混亂。

蔡英文被指為讀稿機，但韓國瑜模仿美國的傳統，玩語言粗鄙的民粹。美國沒有只二百年歷史，中國則儒家文化兩千年，蔣中正宋美齡馬英九講話，至少方正端莊，無此東施效顰之癟三風格，台灣此一國民政府「中華文化復興基地」，到了21世紀，進入迷離境界。

經濟層面：美中貿易戰，激發兩國冷戰，美國企業在中國帶頭撤資。2020年，中國廉價勞工市場「優勢」不再。

當前的潮流，並非韓先生所估量的台資入大陸、同時中國熱資湧來台灣，而是在美國帶頭「脫中」（decoupling from China ) 的影響力之下，中國市場的台資和外資紛紛撤出，而中國的外匯儲備正在下降。

連台灣最大的玻璃製造廠、韓國的三星和現代、日本的鈴木汽車也正在撤出大陸，很明顯，韓國瑜繼承馬英九任內倚賴中國大陸的經濟政策，已經不合時宜。因為國際形勢已經出現結構性的變化。

雖然蔡英文任內，經濟成績不大，但眾人皆知是因為遭到中國以政治理由不公正地全面制裁。但隨着蔡英文連任，全球風向改變，台灣經濟大可趁此重新定位，吸引以台資回歸為主、其他外資進入台灣設廠，局面會大為改觀。

事實上，本來在這方面很有經驗的郭台銘，若代表國民黨出戰總統，經濟政策會有更健康的定位，因為郭台銘就是加工製造業的老闆，以上經濟行情，他通通知道。但國民黨另有自私的小算盤，不讓郭台銘出線。比起兩蔣時代的氣派，那時國民黨雖然盤踞台灣，還是巨人，今日的國民黨已經是侏儒。

韓國瑜上任高雄市長八個月以來，一味口號圖大，實事成小。例如，他可以將高雄與日本的長崎結為姊妹城市，加上沖繩，推動一線三點的東亞旅遊經濟文化圈。這三處地方，對於至19世紀中葉以來東亞的歷史發展，有戰略性的影響。當今全球對東亞局勢關切，高雄本來完全可以對外展開合作。反正台北與上海也是姊妹城，台灣的文化經濟，可以內外面向，謀取雖以大陸為腹地、但面對太平洋而平衡。

因為中國大陸一切貿易利益輸送，皆以「一國兩制統一台灣」為目的。若國民黨走上20年來香港之路，則國民黨本身必會「民建聯化」，台灣內部經濟命脈，以香港為例子，會被中國政治操控。事實上此一內蛀掏空過程，於馬英九的兩任之內，由傳媒、電訊、到黑社會勢力，早已展開。

韓國瑜若出任總統，不會一人直接「賣台」，但將雞蛋放在同一籃子裏，只知吸引「人潮遊客」，台灣少數商企得到一時上癮般倚賴性的利潤，台灣整體會失去靈魂。

純粹鼓動「本土身份」意識型態爭論，固然無補於事經濟，但台灣的地位特殊，蔡英文第一任相對之經濟無為，是遭到以中國牽頭的全球化圍堵、孤立、封殺在先。

中國對台一切經貿政策，絕對的以政治先行，馬英九兩任之內，台灣雖企圖以「一個中國、各自表述」維持「不統不獨」的現狀，中國也不允許，非要將「各自表述」單方面閹割，以「一個中國即是一個中華人民共和國」為並不存在的「九二共識」，將優柔寡斷的馬英九如牧羊犬驅趕羊群一樣，趕上一條最終通往「一國兩制」的統一之路。

韓國瑜如果想做總統，應該以此為起點，向漸失憶的老齡和年輕國民清楚說明：若不投民進黨，他韓總統會有何意志和辦法，令台灣「安全、發財」？他向中國大陸爭取到的任何經貿利益合同，是否不會附帶任何條件？唯這一點，相信連台灣的三歲小孩，也知道答案。

還是他宣揚的安全和發財，只是一種老人家患白內障之後看到的海市蜃樓？

「發財」加「GDP主義」，別無其他道德文明信仰，是很庸俗的鄧小平式的治國主張。做台灣總統，要有想像力。例如台灣的水果賣不出去，可不可以與北韓在第三國如新加坡達成貿易協議，將台灣的水果與菜蔬由高雄出發，運往北韓？若北韓沒有錢，可以叫北韓請中國用美金救濟支付。

台灣不是聯合國會員，北韓也遭到國際制裁。台灣並無義務遵守聯合國任何制裁令。若美國施壓，不論蔡英文還是韓國瑜做總統，都可以告訴美國人：你若有本事把台灣拉回聯合國，我自然遵守某些國際規例？

沒有聯合國會員會員籍，不加入全球化，另有海闊天空之處。身為香港人，都希望台灣繼續文明與美好。今年的大選，是決定未來50年台灣安危的一戰。

在台灣的玉山，我看見寶島的土地，不必像香港新界一樣「發展」為「萬億大嶼」，不必靠地產，沒有經濟泡沫。台灣的生存，並無捷徑，只須很紮實地用雙手實幹，尤其年輕一代，回到先輩開墾的初心。

這一點，視乎台灣人投下正確的一票與否，以長遠的眼光來看，最終會發現，台灣從來沒有被世界遺忘，而是得到上帝的眷顧。

唔係好串je

今日的國民黨已經是侏儒
還是他宣揚的安全和發財，只是一種老人家患白內障之後看到的海市蜃樓？

咁都唔串?

岩岩望過下台灣概經濟數據
其實自英文當選後
真係睇唔到台灣經濟點樣差法

台股創新高
支那所謂對台封鎖但對支出口概數字比馬英九當政時仲要多
失業率最少同馬英九最好果期睇平

俾大陸咁樣經濟制裁，仲頂得住
如果中國俾美國制裁，放返台灣去世界
以台灣既實力，絶對可以發威
唔好睇小台灣既工業同農業，比大陸更專業同多樣化，而家俾大陸打壓得好慘遮

其實真係幾慘，俾人打壓20幾30年，美國為咗同中國建立關係都出賣過台灣，但台灣內部經濟其實唔差，只係低薪問題好難搞，佢哋自己嘅生活其實冇乜問題

講咁多把撚咩 19夠彊就數字預測啦

同蕭生駁火

睇下邊個近d

睇返數據
講唔上好
但都唔差wo
諗唔明點解台灣人話英文經濟0分

其實係香港啲野貴得太快，你睇下日本既物價，十年如一日
香港係吸左自由行毒
又無實業經濟，得服務業，客人一走就玩能完

其實有時都諗，香港要放毒血應該會放好多年，只有真正將權力還返俾年輕人，佢地先可以打拼到一個新香港

老老實實，只要無大陸搞住，大家又肯捱，以香港人既能力，十年已經會好好

中國經濟下滑
斬纜都斬唔切啦
傻仔先痴埋去

佢個非聯合國經濟圈
有得諗